<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Infoarium</title>
  
  <subtitle>信息场</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2022-07-07T03:44:16.515Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>炒栗子ILIZE</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>TARDIS</title>
    <link href="http://example.com/2022/06/28/TARDIS/TARDIS/"/>
    <id>http://example.com/2022/06/28/TARDIS/TARDIS/</id>
    <published>2022-06-28T15:13:13.000Z</published>
    <updated>2022-07-07T03:44:16.515Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="TARDIS"><a href="#TARDIS" class="headerlink" title="TARDIS"></a>TARDIS</h3><hr><p><img src="https://static.wikia.nocookie.net/tardis/images/5/59/Row_of_TARDISes.jpg" alt="TARDIS"></p><p>其他名称：TT Capsule、timeship</p><p>产地：Gallifrey</p><p>首次出场：地球外的孩子</p><p>塔迪斯（TARDIS），也被称为 TT太空舱 或 时间飞船。是伽里弗雷时间领主用于在宇宙中航行的主要时空交通工具，除了他们的时间能力，以他们的维度工程（里面比外面大）和他们拥有一种意识形式而闻名。</p><h4 id="历史"><a href="#历史" class="headerlink" title="历史"></a>历史</h4><hr><p>虽然有少数的说法认为博士的塔迪斯是他个人设计的独特发明，但大多数资料都表明塔迪斯在伽里弗雷上很常见。在一种说法中，博士偶尔暗示他们建造了自己的飞船，但这只是空洞的吹嘘，目的是为了给他的人类同伴留下更深刻印象。</p><p>在约翰·史密斯的小说《老人与警亭》中，第一台塔迪斯是在警亭的基础上建造的。当老人最终登陆原始的伽里弗雷时，他引导当地居民建造更多的飞船。（小说：*<a href="https://tardis.fandom.com/wiki/Human_Nature_(novel)">Human Nature</a>*）</p><p>根据时间领主的一段历史记载，拉西隆和欧米茄在服用安定剂失败后首次尝试了塔迪斯技术。（小说：时间领主简史）在他迷失在反物质宇宙之前，欧米茄创造了一台机器，一个有缺陷的塔迪斯技术原型。（小说：*<a href="https://tardis.fandom.com/wiki/Cold_Fusion_(novel)">Cold Fusion</a>*）</p><p>在他和拉西隆发展出一种理论，即如果时间机器的内部比外部大，它的能量消耗就可以减少，欧米茄用欧米茄之手试图制造这种能量源，结果却被困在反物质宇宙中，因为拉西隆声称和谐之眼是这些机器的能源。（小说：*<a href="https://tardis.fandom.com/wiki/A_Brief_History_of_Time_Lords_(novel)">A Brief History of Time Lords</a>*）</p><p>在失去欧米茄之后，拉西隆开始批量生产1型塔迪斯的原型机。当第十一任博士发现自己被困在古伽里弗雷时，他安抚了惊恐的1型。目睹了这一行为的拉西隆强迫博士帮助他制造塔迪斯，挖掘他未来的知识。博士和1型成功离开了古伽里弗雷，证实了拉西隆的原型机是成功的。</p><p>随着伽里弗雷帝国的瓦解，时间领主们使用塔迪斯们来探索宇宙。</p><p>桑塔人抓住了一个时间领主。（电视剧集：S04E04)</p><p>而被称为 “房子” 的有感知的小行星开始引诱塔迪斯到它那里，享用他们的雅特隆能量。（电视剧集：S06E04）</p><p>有些物种，比如战争领主和他们的 SIDRAT，（电视剧集：S06Se07）或者戴立克和他们的时间机器，都复制了塔迪斯的技术。（电视剧集：S02Se08、S03Se04）</p><p>伽里弗雷施行永不干涉政策后，塔迪斯的使用受到了严格限制。一些叛变的时间领主和那些试图离开伽里弗雷的人，都是从政府库存中偷了一艘飞船开始他们的旅途。</p><p>在时间大战中，戴立克帝国成为了 “塔迪斯专家”。到伽里弗雷陷落时，一些老型号在阿卡迪亚被击落。时间大战结束后，随着伽里弗雷的毁灭，博士认为他的是最后一个塔迪斯。（电视剧集：S06E04）</p><p>然而，根据一些记载，虽然战争博士的继任者直到第十一位博士都不记得这件事，伽里弗雷实际上在时间大战的最后一天幸存了下来，尽管迷失在一个平行的口袋宇宙中。</p><p>当第十二位博士后来回到伽里弗雷时，他知道那些维修间有老旧型号的塔迪斯。博士为了救克拉拉偷了一个。</p><p>在法师毁灭伽里弗雷并计划与他的赛博时间领主征服宇宙之后，第十三位博士在死亡粒子被释放到伽里弗雷之前，利用两架塔迪斯分别撤离了她自己和她的同伴。（电视剧集：S12E12）</p><h4 id="名称"><a href="#名称" class="headerlink" title="名称"></a>名称</h4><hr><p>苏珊声称自己发明了 “TARDIS” 这个缩略词，“Time And Relative Dimension In Space” （电视剧集：S01Se01），</p><p>然而，当苏珊第一次大声说出 “塔迪斯” 这个词时，第一位博士表现出了对这个词的熟悉。（广播剧：*<a href="https://tardis.fandom.com/wiki/The_Beginning_(audio_story)">The Beginning</a>*）</p><p>有一种说法认为这个词在博士离开之前就已经存在于伽里弗雷。（电视剧集：S07E13）</p><p>“TT 时间舱” 是塔迪斯的早期名称，在拉克诺斯战争期间使用。（广播剧：*<a href="https://tardis.fandom.com/wiki/Empire_of_the_Racnoss_(audio_story)">Empire of the Racnoss</a>*）</p><p>许多年后，一些时间领主更喜欢使用更通用的名词来描述塔迪斯（电视剧集：S14Se03）罗曼娜使用更短的名称 “Capsule”。</p><p>不过，正如比尔·波茨向第十二位博士指出的那样，这个首字母缩略词可能只适用于英语。（电视剧集：S10E01）</p><p>一些处于时间领主社会边缘的组织，比如卡恩姐妹会，在没有博士或他们的同伴提示的情况下也知道这个缩写。（电视剧集：S13Se05）</p><p>第十二位博士曾向奥斯古德宣称，他根据 “Totally and Radically Driving in Space” 创造了 TARDIS 这个术语。奥斯古德还提到，她听到了塔迪斯所代表的 “几个不同版本” 。（电视剧集：S09E08）</p><h4 id="飞行"><a href="#飞行" class="headerlink" title="飞行"></a>飞行</h4><hr><p><img src="https://static.wikia.nocookie.net/tardis/images/2/28/DW_5x01_The_Eleventh_Hour_619.jpg" alt="塔迪斯去物质化（电视剧集：S05E01）"></p><p>塔迪斯通常通过 “在那里消失，在那里出现” 的方式穿越时间和空间，（电视剧集：S01E01）</p><p>这一过程被称为 “去物质化”。这是由一个叫做去物质化电路的组件控制的。</p><p>只有当特定型号的塔迪斯使用特定型号的去物化电路时，电路才会工作。</p><p>例如，一架40型塔迪斯，设计使用马克1型去物质化电路，如果使用马克2型去物质化电路，将无法去物质化。（电视剧集：S08Se01）</p><p>塔迪斯也可以像传统飞行器一样在太空中飞行，但长时间这样做可能会损坏飞船，至少博士的塔迪斯是这样的。（电视剧集：2006圣诞特辑）</p><p>第十位博士声称塔迪斯应该由六名飞行员驾驶。但只有他一个人独自操作。（电视剧集：S04E13）</p><p>宋江曾经证明博士的塔迪斯能够静音的物质化，并提到博士说的声音其实是他一直踩着刹车造成的。（电视剧集：S05E04）</p><p>然而，其他较新的塔迪斯，由其他飞行员驾驶，如法师和 Rani 在正常操作过程中也发出相同的声音，博士的塔迪斯由其他时间领主驾驶时也是如此。</p><p>博士自己也不止一次静音降落塔迪斯，（电视剧集：S06E01、博士之时）第十一位博士解释说，是可以把引擎调到静音状态的。</p><p>当一架塔迪斯物质化时，会在它出现的地方造成强风和小震动，足以摇动酒杯。（电视剧集：S1Se13、S01E10、S03E01、S05E01、S05E11、S05E13）</p><p>如果一架塔迪斯在被另一个物体占据的空间中物质化，这个物体通常会出现在塔迪斯内部。（电视剧集：S01E13、2012圣诞特辑、2016圣诞特辑）</p><p>相反，塔迪斯可以在去物质化时抛下乘客。（电视剧集：S03E10）</p><p>如果两架塔迪斯降落在同一时空（电视剧集：S09Se05），或者即使他们只是在时间漩涡中碰撞，就会发生 Time Ram，并摧毁两个塔迪斯和他们的操纵员，甚至会造成一个黑洞，在宇宙中撕裂一个洞 —— 一个和比利时一样大的洞。</p><p>然而，Time Ram 可以通过在其他塔迪斯内部的物质化来避免。这种行为本身也有固有的危险，包括空间循环。（电视剧集：2011红鼻子日慈善短片 Space &#x2F; Time）</p><p>塔迪斯在时间循环中难以物质化。（电视剧集：S05E11），严重的时间扭曲会让塔迪斯在没有信号锁定的情况下着陆。（电视剧集：S07E05）</p><p>如果塔迪斯在飞行中与另一个版本的自己擦肩而过，它很容易发生故障。（漫画：*<a href="https://tardis.fandom.com/wiki/Alternating_Current_(comic_story)">Alternating Current</a>*）</p><h4 id="型号"><a href="#型号" class="headerlink" title="型号"></a>型号</h4><hr><p>第一位博士在离开伽里弗雷前有一架50型塔迪斯（广播剧：*<a href="https://tardis.fandom.com/wiki/Prisoners_of_Fate_(audio_story)">Prisoners of Fate</a>*），他用一架过时的40型马克3逃出伽里弗雷。</p><p>僧侣的塔迪斯是 40型马克4，第一位博士注意到与他自己的型号相比有 “相当多的改变”。（电视剧集：S02Se09）</p><p>在博士的第四次生命的时候，整个40系列已经停止使用。（电视剧集：S14Se03）</p><p>法师的是一架45型塔迪斯。安佐的塔迪斯是60型。（广播剧：*<a href="https://tardis.fandom.com/wiki/Mission_to_Magnus_(novelisation)">Mission to Magnus</a>*）</p><p>第五位博士曾经说过，当他使用的40型塔迪斯出现第一个故障时，他就应该升级到57型塔迪斯。（电视剧集：S21Se01）</p><h4 id="特性和功能"><a href="#特性和功能" class="headerlink" title="特性和功能"></a>特性和功能</h4><hr><h5 id="维度超验"><a href="#维度超验" class="headerlink" title="维度超验"></a>维度超验</h5><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">维度超验是一种状态，其中物体的内部大于其外部，这种效果是通过跨维度工程实现的。（电视剧集：S14Se05）它与维度内在相反，即事物的内部小于其外部。（小说：冷聚变）</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>‎TARDIS的一个关键特征是内部存在于与外部不同的维度中。这个概念的主要应用是，许多内部比外部更大。（电视剧集：S01Se01 等）然而，并非所有人的都是。（广播剧：*<a href="https://tardis.fandom.com/wiki/Weapon_of_Choice_(audio_story)">Weapon of Choice</a>*）</p><p>‎这一特征需要使用 “维度堤坝” 。当TARDIS濒临死亡时，维度堤坝就会开始崩坏，“里面比外面大” 的一切都开始泄漏到外面。根据第十一位博士的说法，这被称为尺寸泄漏‎。（电视剧集：S07E13）</p><p>第四位博士曾经试图用两个盒子向 Leela 解释，一个盒子比另一个小。他把大的放在更远的地方，这样它看起来就像能装进小盒子里。然后他解释说，如果可以从小盒子进入大盒子的位置，那么小盒子就会 “里面比外面大”。但 Leela 认为这很 “愚蠢”。（电视剧集：S14Se05）</p><p>纳多尔后来用了一个类似的说法向 Bill 解释，第一步，想象 “一个非常大的盒子装进一个非常小的盒子”，然后 “做一个出来”。（电视剧集：S10E01）</p><h5 id="变色龙电路"><a href="#变色龙电路" class="headerlink" title="变色龙电路"></a>变色龙电路</h5><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">每当塔迪斯在新位置着陆时，它会在1纳秒内分析周围环境并计算出一千英里半径内所有东西的十二维数据地图，然后确定哪种外壳最适合环境。</span><br></pre></td></tr></table></figure><p><img src="https://static.wikia.nocookie.net/tardis/images/c/c3/Chameleon_Circuit.jpg" alt="塔迪斯从警亭变成了梳妆台"></p><p>有一次，博士在1963年离开伦敦后，在他自己的塔迪斯上暂时重新启用了变色龙电路，它选择了与周围环境非常不协调的外壳作为伪装。（电视剧集：S22Se01）</p><p><img src="https://static.wikia.nocookie.net/tardis/images/e/e0/Adricontaerdis.jpg"></p><p>然而，如果机制正常运行，它也可以通过TARDIS主控制台的键盘进行编程。博士曾向 Adric 演示过，如果变色龙的电路工作正常，他将如何把塔迪斯变成金字塔。（电视剧集：S18Se07）</p><p>博士曾经进入僧侣的塔迪斯，把它的外观从石柱变成了和他自己的塔迪斯一模一样的警亭。（电视剧集：S03E04）</p><p>后来，在一次去哈尔西恩的旅行中，当他的塔迪斯变成了帐篷时，僧侣告诉 Tamsin Drew，他可以重布变色龙的线路使其变成一棵树，但因为着落在森林里，他们永远都找不到它。（广播剧：*<a href="https://tardis.fandom.com/wiki/The_Resurrection_of_Mars_(audio_story)">The Resurrection of Mars</a>*）</p><p>当在伽里弗雷的时候，没有使用变色龙电路的一些塔迪斯，看起来像一个普通的柜子，前面有一个向外滑动的门，SIDRAT 也使用这种形式。（电视剧集：S06Se07）</p><p>当博士从维修车间偷走他的40型塔迪斯时，它有着类似石头圆柱的外壳，有侧向滑动的门。（电视剧集：S07E13）</p><p>第十二位博士和 Clara 从同一个维修车间偷来的塔迪斯有着相同的外观设计。据 Ashildr 所说，这台塔迪斯的变色龙回路也坏了，在内华达州着陆后，它的外壳卡在了美国餐厅的样子。（电视剧集：S09E12）</p><p>30型是第一个有变色龙电路的塔迪斯。（小说：*<a href="https://tardis.fandom.com/wiki/The_Scrolls_of_Rassilon_(short_story)">The Scrolls of Rassilon</a>*）</p><h5 id="有生命的机器"><a href="#有生命的机器" class="headerlink" title="有生命的机器"></a>有生命的机器</h5><p>塔迪斯是非常复杂的机器。据说它们是由时间领主最初从 Archons 那里偷来的种子生长而不是建造的（电视剧集：S02E08）。</p><p><img src="https://static.wikia.nocookie.net/tardis/images/c/c7/Brigadier%27s_computer.jpg" alt="计算机"></p><p>由于计算机无法承受改变现实的压力，塔迪斯需要形态不稳定的有机物或原生质来进行 Block Transfer 计算。它的外壳、内部结构和许多其他细节都来自于这个功能，还有可能是塔迪斯与和谐之眼的联系。（小说：*<a href="https://tardis.fandom.com/wiki/Cat's_Cradle:_Witch_Mark_(novel)">Cat’s Cradle: Witch Mark</a>*）</p><p>根据第二位博士的说法，他的塔迪斯是一个无菌的微生物环境。（电视剧集：S04Se06）</p><h5 id="有感知的机器"><a href="#有感知的机器" class="headerlink" title="有感知的机器"></a>有感知的机器</h5><p>由于它们构造的复杂性，塔迪斯有一定程度的感知能力，它们甚至可以采取独立行动，就像博士的塔迪斯复活了 Grace Holloway 和 Chang Lee 一样。（电视剧集：Doctor Who 1996）</p><p>一些更先进的塔迪斯，本身就是有完整情感的存在。（小说：*<a href="https://tardis.fandom.com/wiki/The_Shadows_of_Avalon_(novel)">The Shadows of Avalon</a>*）</p><p>塔迪斯经常 “哀悼” 他们的拥有者的死亡，甚至通过飞向太阳或把自己扔进时间漩涡来自杀。第五位博士声称在时间的尽头有一个塔迪斯的 “大象墓地”。（广播剧：*<a href="https://tardis.fandom.com/wiki/Omega_(audio_story)">Omega</a><em>、</em><a href="https://tardis.fandom.com/wiki/The_Axis_of_Insanity_(audio_story)">The Axis of Insanity</a>*）</p><p>由于他们被认为是活着的，塔迪斯的墓地被安置在伽里弗雷首都城下的一个地下墓穴里。（小说：*<a href="https://tardis.fandom.com/wiki/Engines_of_War_(novel)">Engines of War</a>*）</p><p>虽然第一人博士并不总是完全意识到他的机器的意识，但由于博士的塔迪斯显示出一些有机特征，他认为它是活的。（电视剧集：S01Se03）</p><p>第五位博士曾经说过，塔迪斯 “更像一个人”。（电视剧集：20周年特辑）</p><p>第十位博士在给维修塔迪斯时，与它交谈并抚摸控制台。（电视剧集：S02E03）</p><p>在平行世界中，第十名博士的死亡导致塔迪斯慢慢死亡。（电视剧集：S04E11）</p><p>在另一个时间线上，第十一位博士的死亡对塔迪斯产生了同样的影响，尽管在这一次飞船的维度堤坝开始崩坏，导致尺寸泄漏。控制台也被替换为一个进入博士时间流的 “开放性伤口”。（电视剧集：S07E13）</p><p>当艾米表示，她认为他因为和时间机器说话而疯了时，第十一位博士告诉她，塔迪斯实际上可以听到他的声音。（小说：*<a href="https://tardis.fandom.com/wiki/Night_of_the_Humans_(novel)">Night of the Humans</a>*）</p><p>当 Chang Lee 靠在一根柱子上，似乎激活了博士的控制台，通往回廊的木门在他面前自动打开时，法师解释说塔迪斯喜欢他。（电视剧集：Doctor Who 1996）</p><p>当博士的塔迪斯矩阵被放置在 Idris 的身体里时，这表明他们实际上是有知觉的生物，拥有一定程度的自由意识。塔迪斯说：“我所有的姐妹都死了”。她还告诉他，一路上导航问题一直困扰着他，这是因为她带他去了他 “需要去的地方”，而不是他想去的地方。（电视剧集：S06E04）</p><p>第十一任博士告诉 Alice Obiefune，塔迪斯和它的驾驶员之间存在着一种联系。如果联系被打破，塔迪斯不再 “信任” 驾驶它的人，塔迪斯就会被返回伽里弗雷。如果无法返回伽里弗雷，塔迪斯就会去寻找最近的时间领主。</p><h5 id="重生"><a href="#重生" class="headerlink" title="重生"></a>重生</h5><p>就像时间领主一样，塔迪斯有在受到严重伤害时重生的能力，并拥有一些不同的外观（包括外观和内饰）。</p><p>重建时，会更改桌面主题，以及在控制台多些新功能，（电视剧集：S05E01、S11E02）</p><p>组成塔迪斯之心的金色能量发出一种与重生能量相同的金色微光。（电视剧集：Doctor Who 1996、S01E13、S06E04）</p><p>在被一群曲速巡洋舰击落后，法师自己的塔迪斯也 “重生” 了。这个过程花了数周时间，在此期间法师无法进入他的飞船，更不用说使用它了，这让他非常沮丧。（广播剧：*<a href="https://tardis.fandom.com/wiki/And_You_Will_Obey_Me_(audio_story)">And You Will Obey Me</a>*）</p><p>塔迪斯也可以被 “重置” 以清除一些小问题，这将使它们在一段时间内无法访问。第十三位博士重置了她的塔迪斯，以清理它暴露在 FLUX 中留下的碎片。（电视剧集：2022新年特辑）</p><h5 id="安全特性"><a href="#安全特性" class="headerlink" title="安全特性"></a>安全特性</h5><p>Before a TARDIS was fully functional, it needed to be primed with the symbiotic nuclei of a Time Lord’s cells to create a molecular stabilisation system to protect a TARDIS’ occupants against destabilisation. Once it was properly primed, it could be used safely by any species. (TV: The Two Doctors)</p><p>If a TARDIS were to be used by anyone other than its owner and his familiars, it would assault their minds, which may lead to memory loss. (PROSE: Echoes of Future Past)</p><p>When the TARDIS needed more power to take off, a series of circuits known as Architectural Configuration enabled rooms to be jettisoned to provide this power. This feature was used to escape both a gravity bubble and Event One (TV: Logopolis, Castrovalva), and to provide the extra power required to both leave the universe and re-enter it. (TV: The Doctor’s Wife)</p><p>When the TARDIS was under attack from physical objects, the pilot could activate siege mode. This turned the exterior into a cube etched with Gallifreyan writing and sealed the entrance. (TV: Flatline)</p><p>“Every TARDIS” was equipped with a spare “empty dimension”, a conduit to which could be opened to imprison someone in with a button in the control room, as the Fourth Doctor did to the Malevilus Magog. (COMIC: Doctor Who and the Iron Legion)</p><p>A TARDIS had the ability to trap intruders by ensnaring them in a space loop and sealing its doors. The Doctor’s TARDIS did this to Gregor Van Baalen, Tricky Van Baalen, and the Eleventh Doctor after the former stole an orb from its Architectural reconfiguration system. (TV: Journey to the Centre of the TARDIS) The Twelfth Doctor told Journey Blue that she would “starve to death looking for the light-switch” if she shot him and attempted to commandeer the TARDIS. (TV: Into the Dalek)</p><h5 id="未完"><a href="#未完" class="headerlink" title="未完"></a>未完</h5>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;TARDIS&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#TARDIS&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;TARDIS&quot;&gt;&lt;/a&gt;TARDIS&lt;/h3&gt;&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://static.wikia.nocookie.net/tardi</summary>
      
    
    
    
    <category term="TARDIS" scheme="http://example.com/categories/TARDIS/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
